# remember to cp bash_aliases.txt ~/.bash_aliases && source ~/.bash_aliases

alias lis='ls -AlhF'
alias dua='du -hcad 1'
alias hdd='lsblk -o +MODEL,SERIAL'
alias sup='sudo apt-get update && sudo apt-get upgrade -y'
alias acs='sudo apt-cache search'
alias nanov='nano -lv'
alias nanoe='nano -il'
alias duas='du -hcad 1 | sort -hr'
alias def="e4defrag -c"
#setfacl -m u:user:rwx /path/file
#setfacl -m g:group/rw /path
#setfacl -Rm "entry" /path/to/directory recursive
alias setu='setfacl -m'
alias getu='getfacl'
#remove user acl
alias setrmu='setfacl -x'
#Helpful on zsh console such as manjaro where the info is not as visible before the cursor
alias info='echo -e "User =" $(whoami), "\nHostname =" $(hostname), "\nLocation =" $(pwd)'
#manjaro aliases
alias setalias='sudo nano -il +202 /usr/share/zsh/manjaro-zsh-config && source /usr/share/zsh/manjaro-zsh-config'
alias showaliases='grep -A 100 "jp aliases" /usr/share/zsh/manjaro-zsh-config'
#manjaro update
#alias sup='sudo pacman -Syu'
#manjaro history, better than the 15 lines of text by default.
alias his='cat -b .zhistory | less'
alias myip='curl ifconfig.me ; echo '''
alias findbins='find / -perm /6000 -type f'
# vim cheat sheet https://vim.rtorr.com/
alias vimcol='ls -l /usr/share/vim/vim*/colors/'
